的士佬曾破產 點再站起創過億身家？

香港地只要肯捱、肯搏，自可創出成就，寫下典型港人的奮鬥史。友聯投資集團董事總經理陳民強便是一例，年輕時一日打兩份工，其後轉職的士司機，於1980年代開始大手買入的士牌建立王國。雖然曾經歷破產，但他重新振作，再次成功致富，如今身家已逾億元。

陳民強農家出身，中五畢業後被派到糧油貿易公司工作，即使工作6年後薪金尚算不錯，但他未有滿足。剛好兩位任職的士司機的哥哥買下一架的士，三人決定「分三更」駕駛，他26歲時正式投身的士行業。

直至1970年代，香港經濟起飛，他與友人合資購入逾30部工程車，承包多個基建項目，包括萬宜水庫及南丫島發電廠等。雖然公司發展順暢，但他仍然掛念揸的士的日子，所以放假時會租車做替更。

對的士業的情意結驅使他數年後退股基建公司，套現買入首架的士，選擇3年供款期(當年投資者普遍選擇7年期)。他認為，縮短供款期令自己更勤力，而當年的士司機收入較白領，甚至警察更高，使他自豪。

於1980年代，不少的士行家棄車轉行，他本着人棄我取的精神，大手買入多部的士，與車房合作開設的士車行，建立的士王國。他又於1993年購入47部小巴，當時每部作價162萬元，在3年後每部以278萬元沽出，這一役大賺逾5,000萬元。現時他僅持在牌價高達600萬元時購入的兩部小巴，更笑言「依家小巴牌價跌到300萬，我都無咗一半啦」。

【九七破產 兩年後重新站起來】
除投資的士及小巴外，陳民強亦曾大手投資物業，但卻因此身家大縮水。在1990年代中期，他持有多個豪宅，包括中半山帝景園、曉峰閣及山頂道62號的單位，以及謝斐道及威菲路道地舖，亦有收購一所證券行。

不過，好景不常，1997年金融風暴突襲，股樓暴跌，他慘變負資產一族，更因資不抵債，公司被銀行要求清盤，最後被債權人申請破產。

辛苦打拚的財富一夜消失，沒有令陳民強放棄，兩年後憑藉多年的寶貴經驗捲土重來。他向銀行商討，先處理舊公司的壞帳，再買入的士牌。

他又於2010年，斥資逾2,000萬元購入18部旅遊巴士，主要經營校巴及村巴，當時一部旅遊巴士作價100萬元，現已升至300多萬元。近年他再下一城，奪得港澳專線的經營權，他指，旅遊巴牌價走勢視乎個人遊人數而定，需求高時牌價自然上升，現時營運旅遊巴的年回報約5至6厘。

收皮啦 唔係食正的士牌停發 炒的士牌 佢會有今日？
肯捱、肯搏？ 屌你老母啦

【小知識：投資的士牌僅宜行內人】
市區的士牌價曾在2015年高峰期時升逾700萬元，惟4年後跌價近三成，回落至不足500萬元。究竟現時的士牌價是否見底、值不值得投資？

現持有多個市區、新界及大嶼山的士牌的陳民強指，牌價下跌主因是市場氣氛不佳，受白牌車增加等負面因素影響，引發的士牌沽貨潮。

然而，他補充，大部分持有人為的士司機，自己揸一更，將另一更出租，而他們所持有之的士牌亦早在十多年前，甚至20年前購入，作價僅百多萬元，部分人去年見牌價升逾600萬元，便選擇從高位沽貨套現。

另外，亦有「爸爸級」將牌照套現後，選擇將部分資金給予子女作置業首期。近日牌價跌至不足500萬元，他們有意再次入市。

他認為，有意投資的士牌的準買家，不妨先考取的士司機牌照，自己先租車試做數個月，了解的士行業後再考慮入市。

若於現階段入市，僅建議本身有意投身的士行業的人士入市，因可選擇自用及租出。單以投資性質買入的士牌的話，目前投資回報有限，市場有更多值得投資的產品。

創富奇「財」

咁唔見搏咩

又係炒賣，講x到生意頭腦

bitcoin夠有得炒
又唔見你發達

香港核心價值

炒賣

班老野食正香港經濟起飛條水 再食埋大陸黎香港炒樓條水

你呢句野基本上適用於所有成功案例

如果唔係咁岩樓市價錢起，啲地產商有今日？

如果唔係咁岩經濟好， 股票會升？

如果唔係咁岩大陸旱災, 啲菜嘅價錢會升？

非也，上面巴打既意思係透過炒賣投機既方法致富既人冇資格講自己係肯捱肯博咁致富。正如炒樓個班食人血饅頭致富既人話自己係肯捱肯博發達係難聽過粗口。

就咁睇佢破完產再彈返起個下有料喎

agger

咁投機炒賣都要有本錢吧係咪？
除非你話祖先留落黎架姐。第一筆錢咪又係死慳死抵努力儲返來

證明佢破產前收埋左好多資產囉

肯博肯捱風險 都唔係個個得 叫你即刻all in 700 牛 一係贏大獲 一係輸到跳樓 你制唔制

80年代
此post完

應該睇中港珠澳大橋的前景先買旅遊巴牌？
97破完產10年有2000萬買旅遊巴？
不過唔知當中有幾多係同銀行借 有幾多係自己出錢

係死慳死抵努力儲返來呀，不過用炒賣投機發達，社會又唔係因為咁幸福開心左，你話你肯捱肯搏努力做到對社會有正面貢獻例如研發左啲野可以大家受惠咁又唔同，所以巴打講句屌你老母我覺得冇咩問題

陳民強表示，不反對Uber使用有出租車牌照的車輛載客，但現時卻是用科技包裝白牌車，假裝是合法交通工通，令人無法接受；加上Uber「蠶食」的士點到點的載客服務，令每位司機每年損失約15%至20%生意。

陳民強又建議，業界可以建立平台，讓的士司機和乘客配對，並容許的士司機在繁忙時間彈性收費，酌量增加收費，採用類似Uber模式。

陳民強：「你俾得到咁嘅錢，我哋D士司機，百分之一百對你的服務一樣會好。」

好想知道香港究竟有無人試過靠科技發明黎發達。次撚次呢啲都市傳奇故事都係靠zero sum既炒賣

肯捱 肯搏 做賊定做水貨/呃人個堆呀

喺香港講科技發達？

Uber la

我都笑埋 最勁科技應該係8達通

係香港要發達真係要做一個仆街先得

點做
想學

如果有條友炒bitcoin發達，然後同你講「香港地只要肯捱、肯搏，自可創出成就，寫下典型港人的奮鬥史。好似我咁」
你唔屌佢?

但內文好似寫佢同銀行deal 好左冇破到產
唔係邊度咁快又二千萬

應該係間公司清盤
但自己就冇破產？
他向銀行商討，先處理舊公司的壞帳，再買入的士牌。
但照咁睇好似又唔係有限公司
佢點處理舊公司的壞賬？

響香港要發達
一係靠食人血饅頭投機炒賣
一係靠呃

的士狗

你都可以做 點解唔做？

有本事你都可以食 定你冇本事？

冇英國佢死咗全家啦屌佢老母

同銀行deal 分期還？
逼佢老破銀行冇so

97被申請破產
還錢要還幾耐先還得完？
然後10年可以有2000萬資金

你出生係佢個時代你有冇能力做到先？

笑撚左

正解

on撚9 本末倒置
真係未見過有service provider同個客講
你比多啲我咪交貨比你
邊個主邊個客都未識分
你交到貨比個客 啲客就唔會去晒uber啦

首先要問下司機係咪個個交足稅。同埋你呢d的士牌老闆收完租係咪又係交足稅。

如果香港政府比uber合法化，可以跟返足外國方法。每單接既客政府都會問uber抽返錢。

呢點的士同uber已經冇得比。政府遲遲唔合化uber都係因為多得你呢d記得利益者係背後做野。令稅收減少，你地仲成日出黎屌。

呢度冇人會回覆你。只會偷偷留低個負評黎安撫自己既失敗

根本香港應該全部轉晒grab.
的士牌咁炒得起係因為譚惠豬同佢交通委員會啲賊.

我都想學

應該話唔係當年有英國既管治，有優秀既營商環境做後盾，你食屎啦。換轉今日做同樣既野，一定俾港共抄家。

如果dc9 有交足稅